\documentclass[english]{arco-report}
%\documentclass[spanish]{report}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath,amssymb,latexsym}
%%\usepackage{tikz}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

%%\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}
%-- PAY ATTENTION TO COMMENT LINES FOR CLASS USAGE --

%-- You can select an available entity:
% \selectEntityARCO
% \selectEntityESI

%-- Or set fields one by one:
\def \entityAcro{CCCP}
\def \entityName{Especialización en sistemas embebidos}
\def \entityLogo{\includegraphics[width=8cm]{./figures/logo.png}}
%%{\includegraphics[width=3cm]{/usr/share/arco/figures/arco_entity.pdf}}

%\def \entityWatermark {
%  \put(-55,-310){
%   \includegraphics[width=1.1\textwidth]{/usr/share/arco/figures/uclm_logo_watermark.pdf}}
%}

%-- You should identify your document too:
\def \docTopic {Tecnologías y Protocolos del Internet de las Cosas}
\ISRN{San Luis}{1.0}
% \docid{13.2}

\title{Manual de Actividades}
%\author{Félix Jesús Villanueva Molina}
\date{Ultima modificación 4/09/2017}

\begin{document}
\maketitle
Este cuaderno de actividades ha sido diseñado para el curso de postgrado \emph{Tecnologías y Protocolos del Internet de las Cosas}, en el seno de  la carrera de posgrado \emph{Especialización en sistemas embebidos}. Este conjunto de actividades pretenden asentar los conocimientos impartidos en clase y aplicar dichos conocimientos a pequeños problemas. La evaluación del curso es sobre 100 puntos, como el lector podrá observar, en este cuaderno hay actividades por 150 puntos. Esto da opción al alumno de centrarse en actividades que le sean mas útil en su trabajo y no realizar aquellas actividades mas lejanas de su ámbito de conocimiento.En cualquier caso, el alumno debe ser consciente de que no puede sacar mas de 100 puntos. En cada actividad hay una subsección \textbf{a entregar} que indica los archivos/documentos a subir a Moodle. En aquellas actividades que requieran de implementación desde cero (no sea la modificación de código previo), el usuario es libre de utilizar el lenguaje de programación con el que mas confortable se sienta, por defecto se ha utilizado python en este manual.
\textbf{El alumno superará el curso de postgrado si obtiene una nota igual o superior a los 50 puntos sumando todas las actividades realizadas y entregadas}

Para bajarse el repositorio del master, en un entorno GNU/Linux, idealmente la máquina virtual del curso, ejecutar:
\textbf{hg clone ssh://hg@bitbucket.org/arco\_group/master.sanluis}


\input{iot-lab.tex}
%\input{cooja.tex}
\input{ssdd.tex}
\input{protocol-lab.tex}
%\input{nodered.tex}
%\input{mqtt.tex}
%Una cita~\cite{Cannon}.
%\bibliography{main}

\end{document}


% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
